【尿袋爆炸】同款尿袋產自深圳前年已停售 專家：唔好邊行邊充電

屯門富泰邨24歲姓吳青年，於凌晨時分，在家中就寢期間，其床邊充着電的外置充電器（尿袋）突然爆炸起火，其連忙以棉被撲火，右手拇指亦告灼傷。事主直指幸不是放在褲袋內充電時出事，否則後果堪虞。而生產尿袋的XPower公司回覆香港01查詢時指出，同款充電器於內地廠房生產，前年已停售，至今已出售逾萬件，壞貨率小於1%。對發生意外感震驚，並向事主致歉，強調會作出嚴正跟進及檢討。但認為今次是個別事件，懷疑該充電器曾因跌過而令保護裝置失靈。

根據資料，過往本港亦曾多次發生尿袋爆炸及焚宅事件。有專家建議，應避免通宵為尿袋充電，亦要遠離紙張等易燃物，如發現尿袋過熱或膨脹，應立即停用。

幸不是放在褲袋充電 事主頻呼好彩

對於為尿袋通宵充電時發生爆炸險焚宅。姓吳青年頻呼「好好彩」，認為幸好不是放在褲袋時出事，或家中無人時才出事，否則後果不堪設想。亦指今次事件令他蒙上陰影，對尿袋已有戒心。

同款尿袋深圳生產 前年已停售

XPower品牌公司回覆香港01查詢時證實，該山東街的店舖是其分銷商之一。而同一款型號的尿袋由台灣公司位於深圳的廠房生產，於2015年開始發售，翌年停售，已出售了逾萬件，壞貨率少於1%，即充電器出現失靈或提示燈不亮等而要回收。

供應商強調，有關尿袋有過充保護裝置，即會主動識別電流的大小，使輸出適當的電池。不排除該充電器曾跌過或碰撞過，令機體內某些零件甩脫致過充保護裝置失靈。但事主卻向香港01記者表明，他從來未曾意外將充電器跌落地面。

對於發生爆炸，供應商感到有點震驚，並向事主致歉，及會作出嚴正跟進及檢討。但認為今次是個別事件，已聯絡事主，稍後將有關尿袋「殘骸」交予第三方作檢定，如證實是有問題，事主可視乎嚴重性，交由保險公司跟進。

專家：電池質素不好可能會短路 外置電路都難Cut電

理工大學電機工程學系教授鄭家偉指出，一般而言，大部分尿袋如遇上較大電流，會自動切斷電源。但如尿袋質素不好，即電池內的中間隔層用耐了變薄，可能會發生短路，「外置線路Cut電都Cut唔到，有危險。」

因此鄭教授建議，用家除了不要為尿袋長時間充電外，平時亦不應放在手袋或背囊內，「要通爽，焗住佢唔好」；一路行一路充電亦不好，「會影響到接觸面，有風險」；如發現尿袋表面溫度過高，「燙到要縮手，就比較危險」；如發現尿袋平時可用一小時，卻出現時間過短或過長，即是「變壞」的訊號；一旦發現尿袋外觀脹大，即可能是尿袋內部出現問題；如接觸點的金屬，由反光變成黃色，亦是有問題。

使用尿袋安全錦囊（綜合消委會及專家意見）：

最好購買生產日期較近的尿袋；

存放在陰涼的地方；

不要讓電池完全放電或長期充滿電；

充完電最好即時拔走插頭；

使用原廠尿袋及合規的USB充電，避免通宵充電；

充電器充電時，應遠離衣服或紙張等易燃物；

放在通爽的地方充電，勿放在手袋或背囊內；

不應邊行走邊充電；

長時間閒置尿袋，電量最好處於較低水平。

若發現尿袋出現過熱或電池膨脹，應立即停止充電及使用。

放在通爽的地方充電，勿放在手袋或背囊內；
不應邊行走邊充電；
長時間閒置尿袋，電量最好處於較低水平。

佢講得出呢3個point
不如直接叫人唔好用尿袋啦

專家:唔好用尿袋

Ringxx專幫呢間垃圾賣廣告